盈富基金不再投資受制裁股份，分析指影響不大

因應美國禁令，盈富基金經理人道富環球投資管理亞洲表示，盈富基金將由制裁生效日，即星期一起，不再對受制裁的恒指成份股，進行任何新的投資。

根據道富網頁顯示，盈富基金在星期一的主要持股，已經不包括中移動及中聯通。而截至去年10月底止，過去一年基金與恒指跟蹤誤差為0.0233%。參考過往數據，以去年表現計，盈富基金基金跌3.5%，恒指跌3.4%。

寶鉅證券董事黃敏碩認為，即使不再投資受制裁股份，對盈富基金表現影響不大，因為相關成份股權佔比不太大，加上市場將討論恒指成份股擴至逾80隻，個股佔比將會攤薄，相關事件影響進一步淡化。

他又認為，基金及恒指或出現追蹤誤差，但不會很大。

被市值1100 億既基金拋售， 中移動今日升～6%